<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>独步清风's blog</title><link href="dbqf.xyz/" rel="alternate"></link><link href="dbqf.xyz/feeds/sui-bi.atom.xml" rel="self"></link><id>dbqf.xyz/</id><updated>2014-06-12T20:42:00+02:00</updated><entry><title>计算机趣味知识竞赛活动总结</title><link href="dbqf.xyz/posts/2014/%206/12/201406-essay-match-summary/index.html" rel="alternate"></link><updated>2014-06-12T20:42:00+02:00</updated><author><name>admin</name></author><id>tag:,2014-06-12:dbqf.xyz/posts/2014/ 6/12/201406-essay-match-summary/index.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;br&gt;
在一个农业大学，计算机方面发展不太好，大多数学生并不对计算机感兴趣，如何激发社团成员对计算机的兴趣，社团活动需要一定的变化。上学期让学有余力的同学进行讲课等活动，渴望更多同学激发兴趣，一块学习，可是效果却不如人意，大部分的人不听，就好像和他们毫不相干，我们更不会讲和上课老师讲的相似的内容，基本也是我们讲课人员精心备过课的，还有部分人听不懂，我们讲的也很基础，很简单。不会也应该积极提问，我们都很耐心的教的。因此需要活动形式的改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
面对各大高校积极筹办各类计算机比赛，如信息安全，acm算法，程序设计，图像设计，网络安全等类的比赛，最近中北大学也进行过比赛。咱们大学，在计算机方向发展的人还是较少，老师有时讲的很无趣，自学的人较少，且自学程度较浅，更何况没信息安全专业，没那方面的人才，以及也没有做acm算法类的，这又可以算到硬件方面也跟不上，没有相关的创新实验室，所以在咱们大学办高级点的计算机比赛实为困难，没人会那些比赛内容，办设计类的比赛需要前期投入许多，因此只能尝试计算机基础性知识比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
社团是由兴趣爱好产生的。这个比赛初赛采取每个班出人的形式，一方面班长对本班计算机爱好者也有一定了解，另一方面，那些爱好者为了班级荣誉也好而去参加初赛，比自愿的形式较好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
决赛的时候，由于准备不充分，没有相关经验，并没实际见过类似比赛，所以不能尽某些人的满意，一方面我们也在思考农业大学发展计算机比赛是否发展的下去，是否能为以后的信息化讲座等做好铺垫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
还有策划书感觉不太完善，那会是电子设计创新社负责策划书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
这类型的比赛，说重视也不重视，说不重视也有点重视。总之，每班出三个人也去不了，自愿的就更少了，去的人整体水平并不高，因此这类型的比赛也发展不起来。像计算机方面的比赛还是很多的，例如网络攻防，acm算法，网页设计等。比计算机基础知识的比赛难的还有很多，但是大学里没几个研究这方面的内容，是很难办得起的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
高校应该更好地培养同学们的兴趣，而不应该扼杀兴趣。以前对教学工作的印象是一个老头在无聊地讲着PPT，来了以后，虽然比老头更年轻点，但是扼杀兴趣的能力依然很厉害。反而限制同学们的思维自由，言论自由。&lt;/p&gt;</summary><category term="随笔"></category></entry><entry><title>解放思想，实事求是</title><link href="dbqf.xyz/posts/2014/%206/11/201406-essay-mind-facts/index.html" rel="alternate"></link><updated>2014-06-11T16:42:00+02:00</updated><author><name>admin</name></author><id>tag:,2014-06-11:dbqf.xyz/posts/2014/ 6/11/201406-essay-mind-facts/index.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;br&gt;
什么是真正的解放思想，思想真的自由么，不是思想自由的解放思想可能会“思想永远得不到解放”，风筝如何能飞得更高更远，亦在于风势，亦在于风筝人。如何扩大高校影响力，莫不过加强学科建设、提高教学水平、加强科研工作、扩大对外开 放等。一如高校建立五星级酒店，实属本末倒置，未能研究高深学问，逐渐变得官僚化、利益化。未能将学术研究、教学育人当成主要任务，反而苦苦纠结于蝇头小利，反而将思想进行了禁锢，未能更自由更开放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
大量的扩招，不仅降低了门槛，而且下降了质量。多少年的应试教育，换不来几年的素质教育。素质教育在于创造性能力、自学能力、社会公德、世界观、人生观等的培养，这恰恰是当今人们所需要的，长期推行应试教育，到底能得到什么呢，想要得到什么呢，反而有了更多的约束，更多的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
某些人，某些事，或许不想评论，或许不需评论。强迫的事反而要说不强迫，究竟什么支持了这种想法，虚伪对待他人，人如饮水，冷暖自知，于是就发生了变质。反而有些人却要宣传“解放思想，实事求是”，做到“团结一致向前看”了么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
如何能解决问题？敞开思想，发挥民主，畅所欲言，敢于讲真话，讲实在话。思想并不是无限度的，但不是禁锢的，否则问题只会在根深蒂固的时候逐渐暴露。很多 同志思想不够解放，还处在僵化状态。他们还将很多人们的思想封闭在他们划的圈中，不准越雷池一步，否则就要追查。这样如何发展，如何成为硬道理。民主集中 制受到破坏，确实存在权力过分集中的官僚主义，常常以“禁止越权”、“逐级上报”、“不允许的事情不能做”、“做事前得问问意见”的面貌出现。许多重大问题往往是一两个人说了算，别人只能奉命行事。这样，大家就什么问题都用不着思考了，更谈不上什么思想解放。还有是非功过不清，赏罚不明，做和不做一个样，甚至做得好也受打击，在不成文的规定之下，人们更不愿意去思考了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
邓小平曾经讲过，用人的政治标准是什么？为人民造福，为发展生产力、为社会主义事业作出积极贡献，这就是主要的政治标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
毛泽东思想核心就是实事求是，就是是一说一，是二说二，严格按照客观现实思考或办事。从实际情况出发，不夸大，不缩小，正确地对待和处理问题，求得正确的结论。倡导“知行合一，实事求是”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
引用点百度百科资料，1940年在《新民主主义论》中谈到“中国向何处去”时指出唯有科学的态度和负责的精神，才能引导我们的民族达到解放之路。他说：“科学的态度是‘实事求是’，‘自以为是’和‘好为人师’那样狂妄的态度是决不能解决问题的”(《毛泽东选集》第2卷，第663页)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
最后以一句歌词结尾，听听这首歌吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
求名利，无了时，千金难买好人生。&lt;/p&gt;</summary><category term="随笔"></category></entry></feed>